Kohto ette astus Marri Tännawas ja kaewab et Kaewerre külla mees Juhhan Matsik on tedda peksnud, russikaga wasta rindo lönud nenda et temma ülle kaela mahha kukkunud ja siis anguga mulla tükka ja kiwwa ta wasta pead wiskanud, selle pärrast et nemmad tema põllo södi sõnniko wangerdega wägga ärra tallanud ja temma sealt neid tahtnud ühhe wäikse krawi läbbi kelata keimast mis ta põigiti ühhe pool teist jalla süggawussega ülle te kaewanud.
Juhhan Matsik tunnistab et Gustaw Otsberg tedda olla tulnud kutsuma teed lahti teggema, et sinna olled külla wallitseja sa pead sinna tullema polle minna sitta peksnud muud kui tahtsin krawi umseks aiada ta seisis  seal ees ei tahtnud laska siis wõtsin sõnniko ango täie mulda wiskasin ta peale, sedda näggid need pealt kes sinna tahha korjasid sest te olli eest kinni Willem Ostermann wõib sedda parrem tunnistada kes sedda tülli ka pealt näggid.
Willem Ostermann ja Gustaw Otsberg tunnistawad et se keik nenda olnud, kuida Juhhan Matsik on kohto ees räkinud.
Siis sai ka Marri Tännawas sisse kutsutud ja temmale ette loetud mis need kolm meest tunnistasid; agga Marri näitas need karnad ja muhhud, mis ta peast nuud tagga järrele wälja on lönud. Need mehhed aiasid taggasi et temmal on üks mu aigus eks ta tulnud kohhe kohtuse neid märkisi siis naitama Agga Marri Tännawas ütleb mitte wõinud kohhe kohtusse tulla, et temmal nisuggune tõbbi sest ehmatamissest tulnud mis ta ei wõi mitte räkida ja tahtis et Juhhan Matsik peab temmale se rahho rahha maksma mis ta on kullutanud. Agga Juhhan Matsik ei lubbanud mitte ühte koppikad.
Walla kohhus ei mõistnud se kord ühtigid tahtsid mõisa Herra laska kaarti pealt wadata kas se on üks wanna ma mõetust antud pärris te, wõi on se ehk muido wessise aiaga aetud. Agga Marri Tännawas tahtis kehhelkonna kohto selletada anda,
Koos ollid: Kohto wan. Mihkel Sarijs XXX
Kõrwameh. Andrus Wiltah XXX Juhhan Jaksmann XXX
Kirjotaja: A J Martensohn &lt;allkiri&gt;
Marri Tännawas ja Juhhan Matsik on isse ilma kohtuda teine teisega ärra leppinud.
